\documentclass{beamer} 
\usetheme{CambridgeUS}

\usepackage{fontspec}
\setsansfont{WenQuanYi Micro Hei}
%\setsansfont{AR PL UKai CN}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,shadows}
\usetikzlibrary{trees}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{multicol}

\title[Linux 简介]{Linux 培训一: Linux简介}
\author[J. Zhou]{Jian Zhou}
\institute[HUST]{
%	\inst{1} Huazhong University of Science and Technology \and
%	\inst{1} Wuhan National Laboratory for Optoelectronics \and
%	\inst{1} Key Laboratory of Data Storage Systems \and
%	\inst{*} \texttt{\url{zhoujian@tiaozhanshu.com}}
\texttt{\url{zhoujian@tiaozhanshu.com}}
}
\date{\today} 

\begin{document}
\frame{\titlepage} 

\begin{frame}
    \frametitle{Table of contents}
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\end{frame} 

\section{简介}

\subsection{Unix}
\begin{frame}
    \frametitle{Unix}
    \begin{itemize}

这个文档适合在使用git前浏览一遍，以便在对git产生一个完整的理解。另外，这个文档不是完整的git使用手册，而是根据git用法的使用频度和为了方便理解的目的进行了摘要。

Git是分布式的版本控制软件。Git的命令比较多，我到目前也只用到了一些常用的命令。这里把我最常用的功能总结一下。

Git windows版本在这里下载安装：

	http://code.google.com/p/msysgit/downloads/

windows版本下载安装后需要修改环境变量。

通过命令克隆：

	git clone ssh://git@192.168.2.11/home/git/ssd.git

clone后就得到了最新的版本。然后要看一下下面的用法。

##Commit对象

commit和stage是相关联的概念，本来应该放在一起讲，但是为了理解，把commit放到最前面，而把stage放到最后面来讲。

Git的基本对象是commit，中文理解为一次提交。提交命令为：

	git commit -m "描述信息"

每次提交都产生一个以hash命名的对象。记录如下内容：

	commit b0e1a48762245673d7848ac4a27a0f2b90f0335d
	Author: Jian Zhou <zhoujian@tiaohanshu.com>
	Date:   Sun Dec 9 13:34:48 2012 +0800
	
	    flashsim

查看提交历史的命令为：

	git log

可以通过checkout命令提取某次提交：

	git checkout <hash>

<hash>可以取hash值的前面任意位，只要是唯一值，不产生冲突。


##分支

一个连续的提交链组成一个分支。Git可以任意的建立和删除分支。建立分支有多种命令，其中最基本的命令如下：

	git branch <branchname>

比如，建立一个test分支

	git branch test

查看分支命令如下：

	git branch

显示如下输出：

	* master
	  test

master前面有＊号，说明当前在master分支下。master是一个特殊的分支，是git创建的时候就存在的，不可删除的分支。

跳转到某个分支上也用checkout命令：

	git checkout <branchname>

在当前分支下的修改和提交不影响其它分支。

##远程与本地

需要注意到commit, branch和checkout命令都是操作在本地，不会影响到远程池。git允许有多个远程池。查看远程的方法为：

	git remote

输出如下结果：
	
	origin
	share

管理远程的命令全在git remote下，可以通过git remote -h查看用法。注意这里origin和前面提到的master类似，是git的默认远程池。

查看远程分支：

	git ls-remote <远程>

简短命令：
	
	git ls-remote

查看origin下的分支。

克隆远程分支：

	git checkout -t ［远程］／［分支］

最开始用的clone命令只会克隆master分支。

##push与pull

git可以与远程打交道的是push和pull命令。push用于向远程提交：

	git push [远程] ［本地分支］：［远程分支］

这个命令有一些简短用法：

	git push //向origin提交当前分支
	git push [远程] //向远程提交当前分支
	git push [远程] :[远程分支] //删除远程上的分支

git push会检查本地分支与远程分支是否一致。如果发现不一至会报错。比如出现这种情况：在得到远程后你做了修改，然后push，但是在你push之前，其它人也push过修改，你的push会影响到别人的提交，这时就产生分支的冲突。这时就需要先从远程上pull到这个修改，在本地消除这种冲突后再上传，这样就能够保留别人做的修改。pull和push有类似的用法：

	git push [远程] ［远程分支］：［本地分支］

pull的简短用法参照push。冲突的处理请看分支合并一节。

##远程分支的跟踪

push作pull是git的两个远程同步的命令。需要指定所操作的远程分支。分支跟踪是指建立本地分支和远程分支的映射关系，这样可以用如下简短命令根据所建立的映射关系进行同步：

    git branch -t [远程]/[分支] //给当前分支和远程分支建立跟踪关系
    git checkout -t [远程]/[分支] //新建立本地分支并和远程分支建立跟踪关系
    git checkout -t [远程]/[分支] -b [分支名] //以分支名建立本地分支，并和远程分支建立跟踪关系

有跟踪关系的本地分支，在用git status查看状态的时候会显示领先远程分支多少个commit。

##分支合并

在新的分支下修改，修改完成后再合并到master分支下是好的选择，这样可以防止失误操作丢失数据。合并的命令是：

	git merge [所选分支]

该命令把所选分支合并到当前分支下。很多修改都能自动合并，但是会有一些不能自动处理的修改。如果遇到，git会有提示，这时就需要手动来处理这些冲突(哪些文件有冲突会提示，打开文件，冲突的地方要编辑，编辑完后commit，然后push)。

pull命令也有merge类似的合并操作，不同的是合并的对象是远程分支。

##checkout命令

前面已经用到过checkout命令，现在做一个总结。checkout用于把对象提取出来。这个对象可以是基本的commit，也可以是本地分支。

##stage

在commit命令之前，需要先把要提交的修改stage。比如你增加了一个文件，是否要commit？你修改了一个文件，是否要commit？你删除了一个文件，是否要commit？大多数情况下你做的所有修改都需要commit。通过下面命令：

	git add -A

可以完成所有的stage。通过:

	git status

可以查看到当前的分支和stage的状态。所有修改都进入stage后就可以commit了。commit之后想要提交到远程再用push命令。

##总结

提交修改：
	git add -A
	git commit -m "描述"
	git push
与远程同步：
	git pull
